[
    {
        "id": 1667,
        "question": "Renksiz, sarımsak kokulu, güçlü ve beyaz bir ışık vererek yanan hidrokarbonlu bir gaz",
        "letter": "A",
        "answer": "Asetilen"
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "Veteriner hekim",
        "letter": "B",
        "answer": "baytar"
    },
    {
        "id": 1374,
        "question": "Aygıt, alet, takım",
        "letter": "C",
        "answer": "Cihaz"
    },
    {
        "id": 791,
        "question": "Kim olduğunu hatırlamak, tanımak",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarma, Çıkarmak"
    },
    {
        "id": 1385,
        "question": "Evlenme veya sünnet dolayısıyla yapılan tören, eğlence",
        "letter": "D",
        "answer": "Düğün"
    },
    {
        "id": 558,
        "question": "Nağme ve melodi sözlerinin Türkçe kökenli karşılığı",
        "letter": "E",
        "answer": "Ezgi"
    },
    {
        "id": 967,
        "question": "Kahramanları çoklukla hayvanlardan seçilen, sonunda ders verme amacı güden, genellikle manzum hikâye, öykünce",
        "letter": "F",
        "answer": "Fabl"
    },
    {
        "id": 1425,
        "question": "Eksikliği duyulan şey, ihtiyaç",
        "letter": "G",
        "answer": "Gereksinim, gerekli"
    },
    {
        "id": 974,
        "question": "Hiçbir işe yaramadan yok olma, boşa gitme",
        "letter": "H",
        "answer": "Heba, heba olma, heba olmak, heba olması"
    },
    {
        "id": 1610,
        "question": "Bir bedelin ödenmesi sırasında yapılan indirim",
        "letter": "İ",
        "answer": "İskonto, iskonto uygulama, iskonto uygulamak"
    },
    {
        "id": 1206,
        "question": "Güzel yazı yazma sanatı",
        "letter": "K",
        "answer": "Kaligrafi"
    },
    {
        "id": 307,
        "question": "Doku bozukluğu",
        "letter": "L",
        "answer": "lezyon"
    },
    {
        "id": 818,
        "question": "Eski zamanların tek kişilik komedi gösterisi ustası",
        "letter": "M",
        "answer": "Meddah"
    },
    {
        "id": 916,
        "question": "Durgun sularda ya da havuzlarda yetişen, geniş yapraklı su bitkisi",
        "letter": "N",
        "answer": "Nilüfer, nılufer"
    },
    {
        "id": 651,
        "question": "Saydam olmayan, donuk, mat",
        "letter": "O",
        "answer": "Opak"
    },
    {
        "id": 361,
        "question": "Bir şeyin nitelik veya nicelik bakımından değeri olma durumu",
        "letter": "Ö",
        "answer": "önem"
    },
    {
        "id": 1017,
        "question": "Üzerine bildiri, açıklama veya tanıtma kâğıtları tutturmak için hazırlanmış levha",
        "letter": "P",
        "answer": "pano"
    },
    {
        "id": 388,
        "question": "İkiyüzlülük",
        "letter": "R",
        "answer": "riya, riyakar, riyakarlık"
    },
    {
        "id": 1270,
        "question": "Tarihte ilk yazılı metinlere sahip olan medeniyet",
        "letter": "S",
        "answer": "Sümer, Sümerler"
    },
    {
        "id": 1055,
        "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şair"
    },
    {
        "id": 704,
        "question": "Kaynak aracılığıyla doğrulama, kontrol etme",
        "letter": "T",
        "answer": "Teyit, teyit etme, teyit etmek"
    },
    {
        "id": 455,
        "question": "Açıkgöz, kurnaz, cingöz",
        "letter": "U",
        "answer": "uyanık"
    },
    {
        "id": 729,
        "question": "Özen göstermeden, gelişigüzel, baştan savma yapılan",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstünkörü"
    },
    {
        "id": 471,
        "question": "Bir işi yerine getirmek için verilen söz",
        "letter": "V",
        "answer": "vaat"
    },
    {
        "id": 493,
        "question": "Kötülüklerini söylemek, zemmetmek",
        "letter": "Y",
        "answer": "yermek"
    },
    {
        "id": 1290,
        "question": "Keyifli, eğlenceli olan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zevkli, zevk"
    }
]